【市道回暖】瑞和街街市人頭湧湧 主婦一千元買餸做冬

所謂「冬大過年」，剛過去的冬至市道回暖，有人選擇上酒樓吃冬至飯，亦有人喜歡在家中大顯身手，為家人烹調窩心冬至大餐，《蘋果》巡視港九多處街市發現人頭湧湧，不少市民忙着買雞、買魚，豐儉由人。在觀塘瑞和街街市、一家七口的梁女士預算用1,000元買餸：「會買花膠，海蝦、魚……價錢唔係最重要，最緊要新鮮。」她強調每年在家做冬，兒子新抱全家聚首，開開心心最重要。

在旺角朗豪坊附近的奶路臣街街市人流暢旺，黎太剛在海鮮檔用300多元買了一條生猛海魚及一斤活蝦，她稱今年冬至預了700多元買餸錢，「一陣仲要買鮑魚，年年都要海鮮㗎！」她指，今年「買隻嘉美雞要200幾呀陰公！」她強調，冬至飯要「大魚大肉、滿漢全席咁。」

市民買餸豐儉由人，街市海鮮檔、雞檔和燒味檔的東主忙個不停，瑞和街海鮮檔檔主陳生稱，近一星期市道明顯好轉，但與去年同期比較生意下跌三成，過去市民花600、700元，甚至過千元買海鮮，但「今年冇咁豪，由龍蝦變海蝦，德國鮑變買大連鮑，今年入少咗貴價海鮮如長腳蟹、阿拉斯加蟹，今年入多咗蜆貝類，幾十蚊有交易。」

海鮮檔老闆陳生稱，今年做冬市民以平價海鮮如花蟹、蜆貝類為主，貴價海鮮如長腳蟹及阿拉斯加蟹銷情不如往年。

奶路臣街街市培仔海鮮東主培哥則指，今年市民買餸較「疏爽」，願意買生猛或貴價海鮮，銷情不錯，對年尾市道：「一直冇擔心過！」
雞是冬至飯不可缺少餸菜，不少市民商戶亦買雞還神，旺角雞檔老闆娘香太指「啲人唔會慳買雞，300幾蚊都照買，拜神吖嘛！」她的雞檔以賣嘉美雞、走地雞為主，早前已大批入貨做好準備。
活雞、活魚多人買，相比下燒味檔今年旺丁不旺財，有東主指往年不少人「斬料」買全隻白切雞，但今年只買半隻，「或者買幾樣都係半隻，叫做乜都有，意思意思咁。」而且豬肉價格貴，生意較去年下跌三成，今年亦少了市民訂購乳豬拜神，營業額只能維持。有東主直言：「其實唔加價都已經係減價。」

至於與示威熱點數街之隔的鵝頸橋街市則生意欠佳，70歲肉檔老闆楊先生入行40年，他指早前社會氣氛差，生意下跌三分二，現時雖是冬至旺季，但鵝頸橋街市靠近商業區未有受惠，因為這區街坊多數外出用膳，較少買餸煮飯。不過他們承認近日生意略有好轉，但展望農曆新年，希望生意可以回升。

周日（22日）晚上10時許，觀塘翠屏邨翠梓樓一單位，一名男子情緒激動，點燃雜物起火，家人報警。消防員接報到場，開喉將火救熄，救護員將男子送院治理。案件列作縱火案處理。

政府早年就觀塘市中心一帶展開重建項目，並於2019年5月正式刊憲收回觀塘部份土地作重建，惟觀塘道及裕民坊一帶尚有商戶留守，律政司日前入稟高院，向5個商戶興訟，要求立即收回物業及土地管有權。

原告律政司司長，被告分別為佔用觀塘道或裕民坊一帶舖位的商戶鄭富恒、羅榕帶經營的福申洁淨公司、許美和經營的安記皮具、董利平及高良濱和林遠志兩人。

入稟狀中指，地政總署於2019年5月17日根據《收回土地條例》刊憲，刊出收回觀塘土地以供市區重建局實施第2期觀塘市中心主地盤發展計劃的公告，並向相關土地的業主等人發出通知，說明該土地需收回作公共用途，期限為公告發出後3個月內。因此，有關物業及土地自2019年8月17日起已復歸香港政府所擁有。

入稟狀中續指，市建局曾於2019年10月28日去信各被告，要求他們於11月27日下午5時或之前交吉有關物業，但被告未有遷出，使政府蒙受損失。律政司因此入稟向各被告收回物業及其所在土地的空置管有權，並向被告追討自8月18日起的市值收益，直至被告交還物業為止。

尋回觀塘失蹤女童
＊＊＊＊＊＊＊＊
一名在觀塘失蹤的女童已被尋回。

十五歲女童李倍瑛於九月六日晚上在油麗邨露面後便告失蹤，其家人於九月九日向警方報案。

該名女童今日（十二月二十二日）下午自行返回住所。她沒有受傷，案件沒有可疑。

完
2019年12月22日（星期日）
香港時間18時47分

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

冇人想食山埃海味

根據違例記分制或因違反牌照條件或嚴重違規而被食環署暫時吊銷牌照 / 取消牌照的食物業處所名單

九龍觀塘瑞和街50-68號南泰大廈地下B鋪 大龍華燒味店
18-11-2019 -01-12-2019(14 天)

九龍觀塘 瑞和街26號地下 興聯
06-11-2019 -19-11-2019(14 天)

九龍觀塘瑞和街50-68號地下G舖 --
11-10-2019 -17-10-2019(7 天)

九龍觀塘瑞和街50-68號南泰大廈地下B鋪 大龍華燒味店
22-08-2019 -28-08-2019(7 天)

九龍瑞和街70-86號長安大樓地下D號鋪 上海美食
13-07-2019 -19-07-2019(7 天)

九龍觀塘瑞和街14F號地下 厚生肉食
02-05-2019 -08-05-2019(7 天)

九龍觀塘瑞和街28號(主要部份)地下 合興新鮮肉食
17-02-2019 -23-02-2019(7 天)

九龍觀塘瑞和街92號地下 滿華
09-02-2019 -15-02-2019(7 天)

原來世狗老婆咁有錢

咁呢個又係邊個

市民劉太表示，今日花98港元僅買了一小截肉排，較以往貴一倍，「無辦法小朋友鍾意食新鮮蒸排骨」，但她擔心再貴下去就難以負擔，希望政府做好檢疫，慎防非洲豬瘟重來。

收到風佢結婚都笠水

團結啊，香港人

BBQ燒海鮮🦞 以毒攻毒

又諗起市民劉先生

蘋果特登嘅啫

宇清綁架

市道幾時有差過
不嬲都得正苦自己係到鳩Up

尋回觀塘失蹤男子
＊＊＊＊＊＊＊＊
一名在觀塘失蹤的男子已被尋回。

二十四歲男子黃俊瑋於十月二十五日下午在德田邨最後露面後便告失蹤，其家人於十月二十九日向警方報案。

警方昨日（十二月二十日）下午在麼地道一公園尋回該名男子。他沒有受傷，案件沒有可疑。

完
2019年12月21日（星期六）
香港時間12時10分

98蚊一小截豬閪有樣睇

瑞和街今日風平浪靜

無人記得曾經係一個肅殺的戰場

啱架喇 趁依家食好d 呢餐喺最後的晚餐